戴妻庭上閉目 陳妻準備午餐 朱太聽夫陳詞難忍淚水

戴妻庭上閉目 陳妻準備午餐
朱太聽夫陳詞難忍淚水

朱耀明與太太手拖手離開法院。陳善南攝

【佔中九子案】

【本報訊】公民抗命、違法達義，在戴耀廷、陳健民及朱耀明的心中，法庭是他們完成使命的地方，而家人就是最強後盾。他們的太太昨在庭上知悉裁決後，雖表現堅定、不留一滴淚，展現後盾本色；但到下午聽着朱耀明的陳詞時，三人再也忍不住流露傷感，朱太更表現悲慟，需在旁的佔中九子親屬安慰。

記者：于健民

相關新聞：大狀：他們的行為已是服務社會三子不欲法庭判社服令

由於大批公眾昨大清早就排隊進庭旁聽，佔中九子部份家屬最終未能進庭，只能在外聽法官陳仲衡宣讀裁決。戴耀廷、陳健民及朱耀明的妻子亦幾經波折才能進庭，她們保持一貫低調，坐在公眾席右方最近門口的位置，視線望向犯人欄時恰好被庭警完全阻隔。戴耀廷的女兒亦陪着母親列席旁聽，兒子則被安排坐在另一邊。陳健民的女兒亦有到場支持父親。

法官以英文逐一宣讀各被告的控罪是否成立。雖說接受法庭審訊是公民抗命的最後一步，但她們的情緒難免起伏，戴耀廷的太太在宣讀前多次刻意地閉目，直到聞判一刻不時點頭，似是預計之內；朱耀明的妻子亦表現堅定。陳健民的太太神情則略顯呆滯，至散庭後陳健民笑着走向她說：「都係咁」，才回過神來。

戴太圖避開傳媒追訪。

陳健民太太與女兒（右圖）昨到庭聽審。

子女聽審 保持低調

早上散庭後，九子與律師商討後續部署。除鍾耀華外，其餘八人亦一如既往於法院內的餐廳用膳，一班家屬亦在場，包括黃浩銘父親，戴耀廷一直與女兒並肩而坐。在審訊期間，陳健民的太太一力肩負眾被告的午餐，昨日也不例外，以紫薑和冷麵等材料煮成開胃菜，希望紓緩各人沒說出口的緊張情緒。

只是到了下午，聽到朱耀明在庭上激動地說，自己以待罪之身於犯人欄，是「一生牧職最崇高的講壇，死蔭的幽谷成就了靈性的高峯」時，朱太首先忍不住悲從中來，緊閉雙眼傾聽丈夫的感言；朱耀明的響亮聲線繼續迴盪於法庭，戴耀廷亦不禁哽咽並摘下眼鏡、陳健民也刻意抬頭抑望。陳太、戴太亦不住流露惋惜之情，偶爾跟着其他人搖頭嘆息。

一直以來，三子都刻意讓子女保持低調，避免接受傳媒訪問。昨日離庭時，陳太、戴太均與列席旁聽的子女經法院B座升降機離開，嘗試避開追訪；即使被傳媒成功「捕捉」，陳太也落落大方，微笑着說暫不回應裁決。戴太則由友人陪同離開，步出法院後快步向港鐵南昌站方向離開，全程臉帶笑容對記者說「我冇嘢講」。

相關新聞：官：公民抗命非抗辯理由

上一則
上一則
西環集中營︰林鄭毀法治 佔中案為證 (季陶)

下一則
下一則
「勿以為捉晒公雞，晨曦就唔會來臨」

大狀：他們的行為已是服務社會三子不欲法庭判社服令
官：公民抗命非抗辯理由
港首宗煽惑公眾妨擾罪成案件
「三子沒結束佔領 取運動優勢」官︰藉催淚彈順水推舟
法庭不認同「串謀公眾妨擾」損自由
政府秋後算賬未停
西環集中營︰林鄭毀法治 佔中案為證
「勿以為捉晒公雞，晨曦就唔會來臨」
庭外二百人鼓掌三分鐘致敬
24泛民議員斥當權者可恥
自首教師吳美蘭：唔會逃避
彭定康斥港府分裂社會美德齊轟中國政治干預
人權觀察：判決鼓勵政府打壓
外媒：港政治自由再響警號
沉寂多時 周融突現身邀功
外交部撐嚴懲 台灣促京反省
朱耀明陳情書全文 敲鐘者言
佔中九子罪成戴耀廷、陳健民不為己求情 只求官勿囚朱牧

高風亮節